有冇人解釋下Sam Chai發生咩事???

見佢俾人係名校secret比人狙擊
教錯syllabus定點

利申：15DSE補佢拎4

你攞4只係代表你辣殺姐
同補邊個係無乜關係
唔駛咁樣利申喎

答左我先

垃圾都唔關你事啦😁

隔離post巴打話
今年出左幾條
sam chai都話out c
利申：無補samchai

召喚我是憤怒巴打

放心
有sam chai 學生陪你炒

做乜撚

你日日狙擊Sam chai 幾好笑

前日啫
屌考完chem堅嬲

支持你推到佢仆街

今年科科都考冷門野

厹巴打
日日見你對卷
你考完dse未

未 仲有bio m2
考完phy Chem

考完bio就會消失連登
因為考撚完...

當初註冊都係上黎問學術野

佢D學生仲係走歪博士個live 度批鬥

咩老師味有咩學生

祝佢班學生炒

本身對KC Daniel 無乜評價，但佢D學生真係好撚煩

有冇個post睇下？

補習補到追星咁

KC Daniel 係我中學師兄
垃圾一舊
讀public health 就用醫學院畢業包裝自己 跟住走去幫人補chem

名校secrets啲柒嘢唔好post 上黎唔該

你間中學多唔多人補佢？

Sam chai 偷偷留下負評

自命清高既仆街
推

笑撚死

佢有上連登咩

唔知喎
但我諗佢冇膽公審連登巴打

佢好撚惡架

佢同佢啲舊生圍爐取暖

上撚左熱門
補習佬

有冇佢啲學生

唔算太多
我補另一個師兄 唔開名啦 個個好好多

係佢架啦
係佢架啦

聽人講有一年SAM CHAI tip Mohr's method
佢話唔中就去裸跑
最後真係唔中
走左數
今年佢又tip
又唔中

想問發生咩事？

佢地兩個唔係都係遵理既咩?

Ok 我認我心靈上垃圾

同要
仲要補左件大垃圾

Sam chai真係好on9
成日係fb po埋啲歪理
慘得過又有護主犬係樓下留言

唔好亂講
佢有好多學生係大律師大醫生

N年前係某討論區識佢
當年佢好迷戀新垣結衣戶田惠梨香同薛凱琪
估唔到而家做左補習天皇

慘得過佢自己支持真普選
但佢日日公審學生
記得考試前一晚有人喺佢個group 打:WTF
即刻比佢踢走咗

More

支持真普選就唔會支持John tsang la
Double standard

算啦唔好攻擊佢呢一樣野
但佢講一套做一套真係好on9
特別係極其唔尊重學生

支持師兄嘛

咪完美體現double standard lor

佢啲學生擦鞋擦到癲

算唔好講佢啲學生
講番佢本人
費事俾佢公審又擺道德光環

我補左佢幾耐
好大怨氣

我一直圍繞佢本人，對事不對其他人
坦白講，佢串嘴、自命清高係人都知

屌
條友真係好似女人咁小氣

佢串唔起呢
Tip 咩唔出咩

唔尊重學生有冇例子睇下，如果冇記錯係啲學生好過份佢先post係facebook講發生咩事，i.e.有人賣筆記仲死唔認錯屌返佢轉頭

我自己14dse有補佢，最尾5**

最大問題係有學生唔明問佢野
佢會公開笑鳩啲學生啲提問

有人打咗句WTF
俾佢係考之前一日踢咗出group

你睇佢live答問題啲語氣都知道啦

咁講粗口踢都正常嘅

痴撚線
考DSE前一晚先嚟搞D咁嘅嘢
我諗個學生應該嚇到鳩縮

呢個我認同

Btw 巴打補左佢幾耐？佢今年話out c 最尾有出嘅佔幾多分

對事不對人，我覺得SC錯左成日捉考評局個syllabus

Precipitation titration : 3m
Conc against time graph : 2m
Enthalpy cycle : 2m
Transmittance of light mc : 2m (呢一題應該係考評局搬龍門)

呢個好笑
利申前學生

嘩咁都影響幾大喎，作為舊生我都覺得佢唔啱

但今年份卷overall比之前果啲難左幾多，祝巴打你好運啦

我知sam chai 以前真係幫到好多人
但今年真係俾佢玩死

巴打你個名同我現時嘅心情一樣

9分又唔可以全部怪晒佢
但有5至6分都關佢事

鳩估，有機會係考評局玩鳩佢
近年嚟最多人補嘅化學老師應該係佢

不幸俾你估啱

我有同人補開chem，predict今年5**要85%或以上，應該比往年跌少少

當初選擇入佢嘅班房係我嘅決定
唔可以怪得邊個
但希望睇緊嘅你可以唔好再補佢

5**不嬲都要90% wor

巴打考唒未？如果未考唒剩低果啲努力呀

Chem 要90%咁高咩
唔係～87%？

Sor 唔太記得，有錯勿屌

Phy 87%
Bio 80%

邊個嚟
KC?

學生人數最多都幾肯定係SC

個curve點會跌咁多

Kelvin lau

Sam chai around 6-700 人補

大家唔好信我
鳩估

你仆街啦

你話馬神人格7係因為「疑似」個單醜聞

但SC係擺明串7學生，都仲咁多人中意比佢撚...

以前補佢覺得佢幾有heart但串過馬撚

佢好鍾意上堂停低無啦啦望住你比群眾壓力你

冇估錯喎
今年係歷屆最難
Around 85-86%係合理

舊年91%係份卷太易

其實考評局唔會睇你邊個多人補之後玩鳩你
佢冇咁得閒
唔通佢特登搵條友入去睇你教咩

呢點都同意既

咁你就錯啦
Yy都係咁

考評局至憎補習老師，有幾出奇

唔好癲啦巴打
全世界得你話難

難在咩位？
我覺得正常啦

大家睇下

不過入面有SC訪問

Sam chai 當然會話好難
好多野都無教

點入呀
D補習社唔收自修生架
而且yy都唔tip題教嘢又general點搞佢
利申：有補yy

其實考得難咪難囉
咪又係拉curve

仲有呢個

KC團隊講

我係自修生 之前12~1月個時見sam chai個intensive班幾抵 咪走去報 點知現代個邊話sc要我自己fb inbox佢問 跟住拖左好耐 仲要唔覆我message
不過真係多得佢我先會走去報kelvin lau
你上面講個幾個 KL多數都有教 尤其係con against time & cycle都係因為KL mock intensive個班有出我先會去留意
所以我唔比你咁話sam chai 佢係我救命恩人

信則有不信則無啦

This is 16 dse

屌我做多你一步
我入咗佢班房

唉又柒左添，好彩我已經收左山宜家冇再補習

Anyway 大家good luck啦

其實conc against time graph有咩咁特別
點解會覺得out c

你問sam chai

報名都要inbox咩

Sam chai 班房入面好多retaker wor

現代玩鳩你？

某補習老師直頭唔收retaker

樓主去左邊

所以「歷屆最難」「歷屆最淺」都好難斷定，名師都是9up而已
不過上年91%先5**已經prove左份卷係淺

做16年mc做得又快又全對
做17年mc真是試後都唔撚敢對卷

鬼知佢 可能覺得我偷notes掛

邊位？

Sam chai 當佢自己啲notes係寶藏
其實咩都唔齊又散收收

出唒名啦

KL

係個學生話星期三考 問Sam Chai星期二點解仲拜山
sam chai話拜山都要向你解釋
自己串串貢問人仲要係人地個post打WTF

下咁又收我既........

Sam chai 因為咁公審條友

Kris lau not kelvin lau

咁你解釋唔到佢po學生「on9問題」gwa

你又知問佢拜山條友係友係俾佢踢走咗嗰個

一個老師笑7學生唔係最大問題
係社膠平台公開笑7自己學生，難道無問題？

有冇實例

呢條友咁積極追擊sam chai

上佢fb睇
話學生問埋d無聊低質問題
我都好想知dse雞可以問到幾高質問題

屌乜撚嘢讀者投稿

咪我是憤怒lor😭😆😆😆😁😁

On9

我要溫書冇時間追擊條友
俾佢攪柒一科仲唔急起直追咩

都幾大仇口，成個fb都係

新ac黎既

屌條友張pro pic

感謝讀者投稿

X理打手？

條友蒐集到唔同補習老師嘅筆記

屌

咩嚟

打手

六月最中意

咩 Alex Man 張pro pic

乜9

笑鳩SC小氣？

條友個tone咁似kris lau 追擊侏儒

樓主死撚左？

KC D 學生係走歪博士個解卷live 吠

係 IG

唔好補嗰個k c
佢嗰啲exam app (pastpaper) 答案完全冇解釋

Exam app???

例如講左d 咩

佢派既exercise

佢嗰啲mc答案剩係得個英文字母
就算係sam chai都會有詳細解釋

係咁留言唔好補博士，只信KC 之類

我KC 補industrial chem KL補an chem
我覺得Kc教d野太淺

有冇人有補英皇chem

想聽人講下element 好神秘

留名食花生

Element facebook 隻公仔

舊登上年好似有人買mock都被佢咬
講氣量K.Kwong嬴佢幾條街,明知D人買notes都係叫人捐番錢比慈善機構比佢用黎扣稅

成日喺Facebook見到好撚多廣告

唔係氣量問題喎

始終要尊重版權，連登仔咁憎其它網媒偷料，一樣道理

森神份人都冇乜野幾friendly
而家變成點就唔知喇

同意

記得有個post 話cwsham 講佢自己啲筆記好整齊
好方便人哋影印
我都同意尊重版權
但始終人哋都係學生
都可以有酌情權唔使下下公審人

但一個老師係咪要下下起哂鋼咁對一個學生呢
CS 加P chan對個IG 賣notes女都無佢咁惡

thats the point
起馬佢都想真金白銀搵人買而唔係直接問人借黎影印

咁每個老師處理手法唔同姐，不過可唔可以講下果條女咩事

不過大家點睇有個學生將佢本筆記影比全班睇

其實轉賣notes有咩問題㗎
其他書都係有版權 都照樣有人轉售
兩者法律上有咩分別
利申 on9

條廢鳩public health 3rd hon 走去讀個有錢就入到既chem master然後話自己碩士級講師

有冇人知佢同係古代教ict嗰個分左手未

WTF ?!

一樣犯法，只不過睇下海關捉唔捉

不過之前有個傻鳩賣hkeaa 啲真實dse卷，好似真係比人告

咁啲二手書店咪...

咩事

Hi

解答到樓主問題未

其實係架，只不過啲出版社wfc

不過補習notes近十幾年愈來愈多人轉賣啲老師先開始屌

我個年佢又怒tip mohr's method
影都冇

SC好似得12，13 dse tip中好多，之後都唔係點中

15dse ?

咁講到copy right 即係carousell呀 dcfever放二手野全部都犯法?

Tip is not problem ah
He said out c i didnt revise
That is the problem

佢自己都話由12年開始tip mohrs method tip到17

書/notes嘅內容係有智識產權，CD等等都係

Dcfever唔係通常二手野放手機/相機/game咩

屌我想講我果陣報佢mock佢搞錯左我份野有一大part改漏左
我好聲好氣問返佢個part應該咩分加埋大概咩grade到
之後佢藍tick我冇視我
問幾次都冇反應
屌你最後dse都出埋佢都未出返grade比我
跟住佢仲有面問我去唔去影相

影咩相

btw sc今年份mock, 有條要畫enthalpy level diagram, 但明明已經outc咗

係 佢自己筆記拆左enthalpy level syllabus
但 in syl cycle 佢冇教

佢個D19 5**影相收錢

syllabus掉轉曬嚟教

16dse?

睇政府網
保護版權為何這麼重要

版權保護創意。作家、藝術家、設計師、軟件程式設計員及其他專才的精心傑作，必須受保護，也應該受保護，才可營造一個理想的環境，讓創作者盡情發揮創意，並享受辛勞的回報，也讓公眾人士分享創作的成果。

咁其實連ios 嗰啲都應該包

不過係咪個擁有人話點就點

所以手機相機嗰啲都...
有冇咩商品係講明不得轉售
其實法例真係可以唔比人轉售

唔好見笑細佬我啲問題咁on9

咁我估係睇版權擁有者，例如補習筆記係講明不得轉售，但電子用品冇

係
Retake埋16都冇mohr method

睇黎我都要retake 18

一句到尾咪撚補sam chai

係真唔係

中大好多人都知佢係度裝大頭

我唔敢100%話係
但身邊讀public health既朋友講我聽既 仲要唔止一個
呢單野應該大把人知
都好撚耐之前啦 由佢出道果時話自己醫學院出身 舊登果邊已經好多人爆料話佢中大3rd hon呀 專呃中學師弟妹錢呀 （我親細妹係佢中學師妹 所以我都聽唔少呢啲野）
但唔知點解屌下屌下又無左件事

Kelvin lau 唔係日日屌佢咩

有次樽理影大合照
Kelvin lau cut 走kc
有人問點解cut走kc
Kelvin lau 話:你是指讀public health 那一位名師嗎

佢點呃人錢

今年似搞鳩徐永豪多啲
佢reading主攻教人點答啲6分長題目
結果一條6份都冇

上堂既話係幾乎冇

其他野sam chai真係抵死
但transmittance擺明係考評局on9

kelvin lau成日fb屌佢
勁小學雞

邊度有呀 補左兩年未聽過又未見過
最多係上堂笑鳩YY派好多精品 同埋念力王咋WO

下年邊度再補Sam chai 就係on9仔祝佢chem lv1
有fd fb inbox問佢問題比佢屌到開哂項 之後就唔覆我FD啲問題啦
明明俾足全期錢點解可以咁撚ON9

SORRY我真係好憎Sam chai 呢條撚屌
教咁多年書竟然咁無學養 亂鳩咁屌學生 即使係唔洗俾錢既日校都唔會咁做啦
我屌你老母呀垃圾 收學生老豆老母咁多錢上堂仲大大聲鬧人地個女
人地跟你學chem有問題唔識係咪你責任呀 屌你老母臭化系

見到舊登同小X論壇成班Sam Chai打手已經知咩事

我都想知 覺得似分左手

聽聞好似係kc 串9 走歪博士先 話佢自己dse拎 5** 壓倒權威 ，博士先串番佢

補習佬拎5**都好意思打飛機

問得比人屌已經on9...

點解對sam chai d comment 咁兩極
一部分學生當佢神咁拜

屌佢最尾last lesson 講撚到想幫香港science做啲嘢
屌你咁撚惡學生想問問題都嚇撚走啦

可能佢知道，無敵是最寂莫...

佢係咪會拎啲所謂低質問題上堂公審?

係

唔好俾佢停！

我以前補果陣佢係會叫啲學生唔好問啲低能問題，例如有次佢話個學生問what is ionic bond

問得出其實代表學生好絕望

唔係下話

有時學生問低能問題比老師屌都唔出奇喎

如果下下有人問啲書可以輕易搵倒答案嘅問題咁個老師嘅工作量咪大增？

同埋其實課後問書呢個服務唔係話必定有嘅，其它化學補習老師都唔係個個會答問題，根據我補過三個老師嘅經驗

其實佢幾好嘅
不過唔太認同佢撐jt嘅論點

今年dse俾佢伏到仆街
考完身邊人人屌佢

如果你做老師，有個學生咁問你會有咩感受？

乜柒都唔講，sba考咩又唔講，以為SC係神仙？

屌我記得
Sc 屌佢嗌錯佢個名
叫佢做lau sir

有時真係唔明點解啲人當sc係再生父母
He is well-paid for the job

佢話咩out-syl野，但2017出左？

其實d人屌佢係話佢態度錯之餘會公開鞭屍

學生問題固然7，但唔代表要惡言相向同公開鞭屍

呢點如果係老師而言，問題大啦

當年K K係SC補習老師

你追post la
9分
2 分 paper 2 conc. against time graph deduce order
3分 ppt titration
2分 draw enthalpy cycle
2分 transmittance of light mc (hkeaa玩嘢)

從來無人話過：班學生問問題弱智岩，一直討論佢作為老師，ah Sor, 佢唔算叫老師既，既態度同處事手法

有問題呢點，不論講咩都反駁唔到

K kwong 唔係曾經屌sc 話佢攞kk光環

話sc 扮kk 契仔 r 學生

呢d uncertainty 就唔好講啦
費時比SC轉移視線，屌你亂講

就呢一件事上講，inbox SC條友叫佢Lau sir喎

比着你係補習老師你會唔會嬲？

我唔認為係公開binc，SC只係post啲對話出嚟，無人知係邊個inbox佢

當然我都覺得佢今年過火左，有時明明個學生有禮貌咁問野都比佢屌

其實呢個inbox只係冰山一角

其實K K唔介意SC上位喎，一來佢係自己學生，二來大家都係古代，三來K K就退休

Kk 唔係有個傳人咩

發夢聽倒六月買左

其實唔洗加密，肯撚定佢地有大把account

唔係要公開名先叫鞭屍既;公開對話，條友都知自己事

嬲就當然啦。人之常情。但呢個情況唔係少數嘛。你話佢對學生好好，發生呢d事都人之常情，屌佢就針對佢借題發揮

但事實就好似你up既，佢根本就成日對學生態度都唔好

講嚟聽下
佢助教？

佢對學生態度唔好
佢自己仲講到好似袋錢入你袋咁
話幫你老豆老母教仔

態度唔好係根本原因

加上今年tip題走火入魔呢個導火線

D人咪出黎屌曬鬼囉。新舊帳一齊算😂

Tip 題走火入魔
佢話單數年份出 arrhenius equation
雙數年分出order of reaction
喺度捉hkeaa心理
最後收皮

Kelvin lau教書無咩問題
但成日上堂吹水同媾女
當年上堂話自己咩研究有突破所以碩士直接跳博士
到而家我都要入呢行做過下資料搜集先知當年佢勁多野係吹水

巴打做補習？

係 我有補過kl element
佢成日吹佢當年點識老婆 笑死

佢都教得幾好
惡係惡啲但算幾有心
利申 12年qi5

唔係呀
黎緊做研究生咋
無諗過做補習

12年
17年靠佢俾佢玩死

有冇料爆？

其實如果佢咁憎人地問呢地問題咪約法三章講邊D唔答囉
例如definition唔答
問sba要講左d咩資料先答你
etc....
好過放人上fb鞭屍咁小家

佢有老婆啦喎 溝咩女 巴打邊班？
有無人覺得kelvin 旺角live 有條友好撚嘈？

其實無咩 除左上堂吹下水之外kl都唔算其身不正既
當年上堂有學生問佢點解可以直接讀博士
果時佢話自己研究有突破所以由碩士跳升博士
搞到好多學生以為佢真係咁勁
但我後來先知 佢AL chem無A,港大化學無first hon 勁唔勁就見仁見智啦
而碩士跳博士呢樣真係唔係好關成績事
香港啲大學個研究生制度無話一定要先讀完碩士再讀博士
非研究碩士博士果啲我唔知啦
不嬲理科啲教授都鐘意收博士生多過碩士生架啦
同時都有好多博士轉碩士 碩士轉博士
其實真係無話勁唔勁 所以大家唔好有個錯覺覺得直接讀博士好似特別勁咁
見到啲讀完博仲要出去教補習果啲反而更加應該指住佢個鼻黎笑 撈唔掂industry同research先出黎撈補習姐 根本要教中學化學既有化學系本科學歷已經handle到

大指控啊 巴打
佢聲稱有Al chem A..

其實又唔係溝
但成日撩女仔囉 又話約啲學生唱k食飯咁
邊班？阿叔我大學final yr準備畢業了
當年碌到個5*入左哂銀時咁就四年

巴打講緊邊區 上過4區live都未見過

咪係lor
擺明都唔中意人問...
又要問 又要屌...
走住黎屌

之後補考返掛
佢第一次考係無A架
戴返頭盔先 呢個都係聽返黎
當然我無話佢教得唔好 我個人係覺得ok的
只係唔太鐘意佢成日吹水

Oic
教學上唔質疑啦
事實上我都無質疑Sam chai教學btw

Kl成日吹水係真 吹到勁遠@@

好多年前啦，宜家緊係冇啦

不過係江湖傳聞

Sam chai 今年教漏野
有冇人幫我擊鼓鳴冤

好多佢上堂吹同學術界有關既野
到你入左大學之後如果真係讀呢方面既野既話會知道佢有唔少係吹水
不過有得揀最好都唔好揀哂銀時啦 將呢啲吹水野留返當係中學既回憶好過

Agger 但係一堂最多吹1-2分鍾
對我黎講係一種Relax 可以輕鬆下

我有個補習學生有上sc free course
個學生都係咁問我邊啲邊啲係咪唔考
我仲以為佢係free course突登唔教

屌
俾佢玩謝

剩返既科俾心機啦唯有
當年我自己考完都覺得今次含撚

最後咩成績

完左DSE一定追擊垃圾補習佬

33535*5*5*（phychembio)
主科廢到核爆

佢上堂講過幾次搵fd借notes冇問題，重成日叫人搵fd拎冇補個啲topic嘅notes.
不過真心，我地上開堂固然知有啲學生真係好撚on9。
公審多數係冇禮貌姐。

好似係

你要睇你買個時個合約包咩囉。
一般例如你八蚊買一首歌，只包你自己聽。
如果要公開播就要幾千蚊。
基本上書同學術嘢都只包你exclusive right to use, 但係冇exclusive right to earn profit and right to transfer

佢係唔鍾意人地問佢notes上面有既野

每個人取態唔同 無得講
只係我唔buy佢多數連禮貌好既人都屌jeh..

如果你地覺得老師做到佢咁，一句唔中意就公審串7人，仲要自己學生

我都無野好講

利申 我覺得如果問問題on9班學生，的確本身都有問題

希望唔好會錯我意，以為我針對sc

我記得佢有向佢誤會咗既學生道歉（FB live)

sam chai如果你見到呢個cm
我想勸你 第一 改下你既態度 第二 唔好過分詮釋syllabus
如果做到呢2點 你其實教得好好

咁就合情合理得多
如果你係佢學生又岩嘴型，我知佢教學上非常唔錯，麻煩你同佢反映自命清高既態度

唔係得我9up 大把人怨聲載道，希望佢會反思點解今年咁多人屌7佢

屌冇左5-6分因為佢

Syllabus 呢點真係幫唔落
利申 舊生

人格呢點都幫唔落啦 ching

zeroth order個個真係要屌
但其他個幾分冇得怨
transmittance in chem有教
ppt titration an chem有教
cycle佢唔教你學校都學過啦 溫dse冇理由唔溫足

你話我過分推論也好
自大既人唔會有好處
坦白講，多人護航都係個班因為佢考得好既既得利益者，上左岸當然WFC

但多人護航=/=佢待人接物無問題

Agger 所以教學我唔會點質疑SC

Ppt titration 佢都話out c wor

同埋你唔應該expect elective 嘅嘢出係core 到
He is to blame

咁跟你咁講 有(受害者)狙擊=待人接物有問題

Logic??

但一定=/=無問題
呢個先係真正logic

睇得出你同我拗佢呢點人格

你應該覺得佢無問題...

可以有 可以無
睇人狙擊d乜

但當好多人都話佢對人有問題，咁你仲覺得有無問題？

走啦Sam Chai打手
真心Kc Daniel同Kelvin Lau都好佢幾條街

我只覺得
我擺明理性討論，佢都仲要好似玩邏輯問番我係咪=有問題

有無問題唔係我一個人話事，係好多人都覺得佢待人有問題

我重申下我觀點 我覺得佢最大問題在於syllabus
我除左覺得佢串啲之外唔覺得佢有問題
我唔係佢亦都唔係嗰個當時人 所以我唔覺得有人話佢有問題就直接等於佢有問題

叻啦叻啦 講兩講就打手

Syllabus 每日扣5-6 marks
咁多佢嘅學生咪慢慢扣？

係 你無錯
有人話佢有問題=/=佢一定有問題
只係代表佢一定唔係無問題咁lor

但當好多人都屌佢係某方面有問題，你當然仲可以好邏輯理性同我講=/=佢直接有問題

但有一點不能否認，咁多人屌佢，佢唔多唔少要反省下

你講緊乜 一時又話佢唔係一定有問題
一時又話佢一定唔係無問題
你一開始就認定佢有問題 咁有咩好講

我兩句無矛盾啵...

唔係一定有問題
唔係一定無問題
-> 我都係講緊容觀上佢唔可以完全否認佢無問題

可以有 可以無

係咪你

transittance真係cut左 你check返curriculum and assessment guide dse 2016
不過佢對學生既態度 我幫唔落

咪想睇你點解會有人覺得無問題
我都諗諗究竟我有無思考錯左，怪錯人

唔係下下都要單一聲音既

聽講呢樣係真既

同埋佢tip題冇問題
但好似估pattern估到有d走火入魔
好易出事

Precipitation titration
Enthalpy Change Cycle
Transmittance of light
學校肯定有教 除非巴打係.....
最多Graph無兩分 無左兩分都可以5**

屌ppt titration最多2分
問你ba+ 同 so4 2- 溝埋有乜observation
咁都唔識lv3都冇啦

如果你係講緊佢唔一定係無問題 我認同
但係有d人屌佢tip題tip錯 屌佢話佢呃錢真係唔知做乜鳩

放心 我無亂屌
我無屌佢tip錯題 呃錢😂

同埋transmittance個題雖然真係outsyll但考既野唔洗教都識
第一題俾個表你 有唔同reactant既concentration 同rate
問你咩reactant會affect rate咩reactant唔會
第二題4條eqn得一條form solid

雖然我好憎sam chai d人格 但呢幾題有common sense都要識做啦

無左2分己經係死罪啦
你話無左2分都有18係5**
有無諗過其他學生唔係aim得咁高 只係想求4 5
果2分就好重要
再加上 身為一個出名既補習名師 收學生父母咁多錢
教錯野 漏教concept 己經可以值明到佢下年唔洗再出黎搵食啦 你咁樣教 人地去搵返日校老師唔好？

個班人係好on9...
Tip 都講明tip 點會中...

諗下你講緊咩

我意思：我從來都係針對佢有問題人格；無針對過人格以外既野

可以話非常認同佢教學能力

但如果學生鬧佢tip錯題，我覺得對佢唔fair

話明tip題 即係估
估又點會100%中 ；中你咪開心，唔中都無計

tip錯冇問題
但如果同學生講out－c結果學生冇問但dse出左我覺得就有問題

嗰個Alex Yiu 真係戇鳩 又話send e-mail 比hkeaa
話比hkeaa聽sam chai 公開佢係fb grp send份doc出黎 比個良心佢當狗肺

冇溫

呢點hmm
我之前有講過
針對ppt titration, 但今年呢題問e conductivity 事..

唔太關實驗步驟事

sally wong
u都grad左幾年冇留意

我覺得conc-time graph果個嚴重d

補KC，見到條cycle 真係呆左，不過都識答
btw佢教redox認真幾好
其他就

基本上呢題個名叫ppt titration
實際只係一題 ppt formation 公式

佢無問你點搵end point equivalence point呢d野

呢題 我無議異
係明顯佢問題 捉syllabus走火入魔

如果係confidential ge...
事實sc唔岩，你又吹ay唔脹

嗰個alex yiu 係咪假ac
好似淨係開來追擊sam chai

上堂拍攝

巴打係咪有心玩sc
你post 喺呢度全世界都睇到
如果嗰個powerpoint 真係confidential 就死得

個alex yiu本身係sc學生會fb group既一位成員黎...

堅定流

條友好似send左去hkeaa

So sad
SC要為佢自己個人既問題負上責任了

即係嗰個alex 本身真係佢學生？

應該係，如果唔係咁落力狙擊佢做咩

咁樣有曬資料
唔係佢學生 都一定係熟佢既人

屌
個ppt係hkeaa網上資源黎
做乜撚野

佢考之前samchai同學生發生個d事佢都有留cm撐sc

反轉豬肚就係屎

應該得Level 1 恭喜巴打

因愛成恨

我諗個幾分對alex yiu應該好重要.. 唉

屌
對我都好重要

導火線黎 無計

屌 每科marker meeting既ppt都會upload上eaa

公平d
都要sc豬肚有屎先反到既

Btw 可能我多心
覺得sc呢句係曲線

我諗alex yiu 應該係瘋狂補習追星嗰啲學生

真係唔好賴地硬 如果你aim 4 5 主力溫paper 1得啦 所以無左paper2呢兩分都無問題
加上日校教得好就唔洗出黎補啦

打錯 ay*

係死都係個偷拍傻仔死先啦

Alex yiu 呢個account 好鬼
等我試吓facebook report this profile 先

上堂錄音已經係我個人認為極限
利申無 helmet on

但佢錄音好癲👍👍

條友好柒呀 仲以為自己有咩大證據

錄影*

食花生睇佢仲有咩料爆😂
覺得佢仲有lol

可能係上堂玩snapchat 啫

好大粒花生

其實你地狙擊到佢全面退出補習界係學生捐失
佢係好撚柒黑人憎但教書真係一流

阿Sir做野唔洗你教

佢啲past paper 連mc都有哂解釋

其實得個幾條友狙擊sc

文明人我講道理

係
利申有

教書唔計搞錯syllabus
都算係幾仔細嘅

早知唔係度講 而家alex yiu 同sam chai 2017 dse中伏區都收左皮

做咩
咩收左皮

屌係喎
Search唔到

你試下facebook搵下
我睇唔到啦

冇花生食了

冇啊搵唔到

好想睇佢爆料

其實搞錯syllabus 係咪仲有 KC
佢話permanganate index out c
(好似係facebook live 講)
頭盔:發夢夢見

係咪同Sam chai傾掂左數

好難喎
點樣傾掂數
冇咗幾分可以攞返？

今年有出permanganate index咩？
我正係記得KL上堂係咁講permanganate index冇out c 但我冇咩點特別溫

講真現時教chem有料嘅都係得sam chai(唔計2017個幾分) kelvin lau

來來去去都係賠錢果d架姐

無出
但佢咁樣講都係誤人子弟啦

但我中學老師又真係教都冇教過

佢有account

好撚奇怪 咁Sam chai 係教少野 話某d 野outc 但最真後真係出左 咁正常都係你錯啦 搞到d 學生信錯你冇左幾分 到頭黎班學生比人屌就算果d 野Sam chai 冇教都識 冇左幾分都有5** la 黎反指班學生錯黎淡化Sam chai 教少野

Kelvin lau 才是皇道

Chem 底差到爆 估計得2 出到嚟有3 ，kelvins lau 講得勁清楚明白

KKwong都未退休…

SC捉syllabus捉得過左火位係事實 但佢真係有料到
補KC果啲真係唔知個腦諗乜

Sam chai係連登真係好撚多打手
屌你老母咩 而針對緊佢教錯哂書呢樣野
又格硬拉返落人格問題度 之後又企圖想淡化成件事
又話佢教得好點點點 屌你老味咩 死打手 繼續轉話題啦 仆街

誤人子弟就係誤人子弟
邊撚度有料？

你識講粗口 咁咪好叻咯
理性討論都唔知你嬲乜

SALLY WONG唔係現代教了?
我見佢FB POST「今次 DSE 化學科証明了有高等學歷和一般學歷者是有分別的。語言偽術最終也被發現～」
係咪講梗SAM CHAI

好威威粗口都唔俾講

講粗口就唔理性？ 我就咁睇d post 既內容都知d 人點解插Sam chai 喂大佬你明明話果Part outc 唔洗識 最後出左 之後d 學生信錯佢 屌9佢 你班打手就話果幾分冇教都識啦又乜乜77 教得好好黎淡佢教少野 搞到d 學生冇左幾分，屌你知唔知果幾分 好重要 一個grade 都黎緊

睇吓啲留言
真係好似講緊sc

不斷係到扮中立 扮理性 暗地裡其實將個錯轉移比班信錯佢既學生 好撚嘔心

真

KC=King of Chemistry

應該抽緊水

但其實佢地兩個嘅學生人數相差咁遠，Sally Wong 唔gur都唔出奇嘅

Kelvin lau bb

打撚唒飛機咁

Wa diu

Sally Wong其實幾好人 之前仲送左份幾高質既mock比學生做

好多打手幫Sam chai 架算啦
話佢雖然教錯哂啲野但係教得好
話佢雖然成日屌學生公審學生但係好有heart教書

2018DSE既同學仔，明白哂未？

幾歲呀傻仔
講粗口都唔俾 咁死返去你個同學會啦

幫佢講好說話就係打手
你真係aim 5** 點會咁都唔識

識唔識答係一回事
佢話out syllabus又係另一回事

佢話out syll真係柒
但唔明班傻仔又話aim 5**又話9分冇晒
你真係aim 5** 正常起碼識7分啦
一係根本唔係aim 5** 一係就唔識2 3分就誇大左
你明唔明

個個話因為佢冇左9分
你唔覺好唔合理？
睇下份卷你就明我講咩

總之sam chai柒左就真架啦
佢黑面黑人憎都係事實
俾條生路佢啦
如果佢識反省既 知道自己今次有咩不足
佢應該係最好既補習佬之一

其實一直唔明點解佢唔請助教幫下手

我表妹都係補佢 但都冇因佢冇講嘅野失分
不過咁撚口響話一定唔出係抵屌

知佢成日超時only
想食花生

呢個人
讀到phd做research乜成就都冇
淪落到要走去補習搵食
但補左咁多年都係3 4線
係慘既

係你班垃圾學d唔學d
老老77 得個3分（好似）
你係5** 就本身已經5** ga la

教學質素黎講真佢已經算好好架la
成日超時又冇收多錢 d pastpaper 又高質 資源豐富

不過人品真係麻麻

2

笑撚死人，講到自己咁高學歷咪又去做補習老師
一年都唔知有冇一百個學生

教妹妹仔係講緊sc??

係咪假膠嚟？定真係唔畀入？

根本而家DSE Chem syllabus剪得好奇怪，在我個人角度enthalpy根本唔應該係DSE syllabus出現...

今年都幾深下，條equilibrium根本就係Ka同考緊acid-base titration indicator...

巴打條eqm +NaOH有咩observable change

你諗下acid-base titration HCl+NaOH用phenolphthalein做indicator就知...

+NaOH
Eqm position shift right
Then colour change yellow?
但我記得有巴打講過
兩隻ion 4xxxx:1 就算shift 都應該改變冇明顯

認真答你
先利伸: 係打手因為覺得佢真心幫到我

我由4中期開始補element 本身chem唔叻得3底 入去之前係要考入學試 好似係想睇下你咩level 考既範圍就係你中學岩岩學完既topic 我就係acid and base 考完好似得62/100 佢話最多level 4咁 入學試聽人講好似pass先入到去補 fail就唔得 但我又聽個fd講佢有fd fail左都入到 呢個真係唔清楚 佢都只會揀有心谷chem既人教 你肯涯就想沖星就入試下

學費方面係較費 好似250一堂？唔係太記得 不過我果陣無所謂 一心想沖星

入到去係會大壓力 尤其你係個底唔好果果 上堂好多名校仔 個個上堂都好專心 無人會訓 小班約20人既教學 有時上堂會問你問題咁 唔識答同答錯好似好7 好似成班名校仔會笑9你咁 至少我係咁諗

重點黎
佢上教既野通常會幫你地清好哂concept 不過唔多會教skills 有時都會教埋啲outc 野幫你清好哂concept 例如2017既enthaply cycle 要sure我地個個識畫 elective既plot graph都要好清楚 precipitation and transmittance of light 同prepicipate titration 更加唔洗講

除左清concept再講就係test同exam 喺中4-5既常規班 每上完一個topic就會有個test而test係50%pass average大約係80% fail左要約時間retest 再fail retest就無得補 佢會同你講fail 定pass 想當年一入過幾堂就test fail左要retest 果陣好淆無得再補 好彩retest合格翻 之後就一直無fail過 而exam就喺升form5同6 既Summer各有一個 lowest 10%係即刻被踢 無得retest 而gary sir(the only teacher)又覺得你無心向學就會踢你 所以果陣都幾大壓力 考完校內就要温element exam都咪話唔chur 又要同班名校仔拉curve 通常低過60%就會係lowest 10% average 黎講通常過75% 份卷都出得唔錯 清到好多concept 但係會有啲難 個人認為 不過你肯温佢既notes就ok

到resources方面 我覺得係好好 每上一個topic至少有一本exercise

In my point of view, it would be:
when that particular drop of NaOH is added into solution, you will see appearance of yellow colour and then returns to colourless

[same as the case of acid-base titration HCl+NaOH using phenolphthalein as indicator, you will see pink colour appear then disappear when NaOH is added dropwise, more time is required to return colourless when more NaOH is added but endpoint is not yet reached]

Fuck
Thanks bro

But how to use in-c concept explain turning colourless again

But remember that the keyword of question "gradually".
You have 2M in that part only (1M observation + 1M explanation) so I don't think it is necessary to state and explain it so long

If in-c, it should be no way

有埋solution同explanation 考之前有好多mock卷比你做 都有dse pp modified CE and AL pastpaper 包唔會有太outc既野
不過你要test pass左先會派 中6 係一星期test一次每次上堂就睇你pass唔pass pass就比一年既pp你 唔pass就要下次過70% 先補翻比你 仲有佢有精英班exam唔知係top 30有得再exam考入去 收20個 果20包5** 不過講真幾難入 要好勤力

補充番：上堂果陣會有好多零食任食 counter michelle都對學生好好 好鐘意同學生講野派小禮物咁 都幾warm 果陣上到中5開始跟到同埋有大進步 由初初岩岩pass 校內試到經常喺校內最高分 最後2016dse 拎到5** 真係好多謝gary sir

Damn

Yes damn 😂

厹巴打溫完bio?

書溫唔完
我9up同時不斷思考緊問題

假膠黎

你都有讀bio?
一齊加油

唔好轉話題啦我地繼續狙擊Sam Chai

又好
但而家條友收左皮 佢WFC la

邊個收左皮

Ay

我成日都以為我是憤怒巴打係Alex yiu

我未考完dse冇時間
屌你唔好亂講
陣間有人mon post 我水洗唔清

Ay會唔會真係傾掂左

巴打專心溫書啦

係咪有人留底backup 左啲info

有咩值得backup

我都有報kc 我本身係垃圾 咁我係aim 4/5
但我無聽佢講 照溫cycle
補左一年kc 我覺得就算做哂啲exam app都係好似無學到野咁

講啲嘢來來去去係嗰啲 講來講去咪又係tip錯題 過份解讀syllabus 真心講句tip中係bonus 你有料嘅唔中都一樣5*山

所以個老師唔洗負責？

巴打補左佢幾耐

洗撚咩 又話狙擊SC到點點點 依家個柒頭潛哂水
得個講字既垃圾 抵佢Chem Level 1

放榜衰左可以賴下人等自己個心好過d

佢話out syl 姐唔係無教到 爬下文先啦

真係好撚好笑 人地講兩句就話人係打手
屌 你依家咁撚多野講 我話你係燈塔打手都得啦
垃圾打手死全家

Aim 5**係9分識哂
一直都話係班柒頭賴地硬

姐係佢講咗out syl果啲照出？
但zero order果啲基本數學咋喎咁都唔識？
利申chem得5*,唔知有冇資格同啲aim 5**嘅討論

Agger

但無可否認對aim level 3-4嘅學生有影響

係aim 5**咩 我以為係aim full 之後因為9分而搞到佢地full唔到

我記得sam chai以前regular好似係有教cycle
上堂都有一齊畫
但佢話有其他快方法

利申：15dse 冇特別立場 純粹食花生

比啲掙扎SC

佢話cycle唔係考試重點
拿我就唔buy佢 少少頭盔都戴

我只係狙擊Sam Chai咋喎 唔好意思囉
你咁講我而家係Sally Wong,Samuel Chong,K Kwong,Kc Daniel Kelvin Lau同Element打手啦

比著我就每講一次唔係考試重點
後面就補番句 嗱我無話100%唔考呀

17唔教囉 姐係仆街啦

巴打你係F6先補SC?

你補過？

Regular有教cycle

sor..我aim 5** 但我第一次做kelvin lau 呢題練習錯左
可能我廢
利申 : maths 5**

JK本書都有講喎

好彩補佐佢intensive 重要補佐兩期就走 串撚到 上堂本notes無答案話可以去sc同學會睇返 上堂又無講密碼 問佢就俾佢屌 話上堂係咪訓教 懶撚係有heart 結果俾氣學生受

路過mode，AL出身做chem私補
Enthalpy cycle係最慢但實啱，就算題目無要求我都教學生長題目照畫cycle，可以搏下計錯數仲有step分執番
但MC用cycle就會好慢，所以快方法個人建議只係MC用

妖 都話而家唔係重唔重點既問題
係佢直頭話conc-time OUT-C 呀

我都記得有

JK？

精工/Aristo都有

上堂肯撚定有講password，呢個係你嘅問題

仲要講過唔只一次

你live定video先？

我唔會expect補習仲要出去搵坊間練習....而且我個人覺得坊間練習唔係好match dse style ，做壞人

教科書喎...

個人覺得做多d可以見識多d題形，同埋今年題形都已經同過去差好遠

佢講得出 out c即係代表同你講唔考啦 咁你教撚左又點呀？教完又話out c 咁即係考定唔考呀？ 癡線咁都可以講番直 Sam chai 學生理解能力真係好好 ，話out c 但係有教到 自己諗考唔考啦，冇話100%架 睇心情啦

而家好多細路咩都信晒補習老師 邊會理學校本數up咩
補習老師話唔考就唔溫架啦

屌話個graph outsyll擺明係sam chai柒啦
豬隊友 呢樣點護航
其他個7分有略略提過都仲可以傾

正係問題所在...
我做左私補咁多年都同家長學生先小人後君子，講明唔好完全依賴補習而唔上堂...

咁學校老師都會教啦

我可以同你講 我學校老師冇教過

其實印象中aristo in chem有冇zeroth order個graph, 唔記得
ppt titration book 2 應該冇講

我以前同兩個學生補開chem，不過佢地升中六之後我就冇教佢地，叫左佢地去補SC

我問返佢地一個補live一個補video，兩個都話password講左幾次

呢個風氣固然係唔好 咁補習老師係咪更加應該確保自己講過既野冇誤導學生呢？

咁冇辦法，係SC嘅問題

岩
sam chai成日講到咁口響 話本書呢度點點點 有d日校老師點點點
明知自己對千幾人負責 少少餘地都唔留俾自己
係柒既

唔知啦 我記得佢淨係叫我地去facebook看 結果果刻先知 係要密碼

佢捉syllabus捉到走火入魔，明明唔洗話一定唔出

今年考評開始針殺補習老師 份份卷都係咁玩

最犀利一定係數學
補Koopa嗰堆

數學份mc真係玩好大
完全冇得㩒機走天下

從來syllabus無明言唔等於唔出，好似equilibrium夠只考Kc，但今年果條根本係Ka，轉下個term就已經出到([A-]/[HA]係典型Ka buffer問法)

Element教既有啲都Out syl 但都叫你溫哂佢
依家係話緊班柒頭唔好因為你自己補個個人Tip唔中或者話某啲Topic out syl
而令到你無5** 甚至Down Grade
所以咪叫你爬下文先留言啦
都係個句 人地無tip 話out syl 你就唔溫 就抵撚死你無5**

咁你係咪覺得Sam Chai無做錯到無教壞人？

on鳩仔柒少陣啦 人地有一本notes係教畫cycle，冇撚溫書就賴鳩人地！ 輸打贏要既心態真係得你呢種弱智先做得出

佢自以為睇穿考評局心態 就係人都知

咁又點？你唔信佢可以選擇唔補！

Koopa啲經營手法好似仲仆街過Billy
留名睇Koopa門生報料

巴打又會比人話係打手啦

屌 打手

呢到講多過兩句就係打手黎嫁啦

你咁撚憎佢又唔見你inbox佢屌柒佢？將你呢段嘢copy落去屌柒佢？淨係識得係度圍爐打飛機？

我從來都未聽過SC會大大聲屌人，惟一一次聽倒佢認真鬧人係有條友考佢個mock果陣出貓，咁抵撚死啦

巴打咁直接屌醒人
我驚佢會頂唔順

巴打上年偉華centre

比錢考都出貓 條友屌黎都哂口水
會唔會個個係巴打 所以佢咁憎SC

14 dse
不過都係偉華centre

呢啲情況個老師鬧佢先反映倒個老師盡責

考mock出貓真係唔知乜撚野心態
又唔係正式dse

大大力屌撚醒呢啲仆街

勁😂

睇見紅字真心笑左

SC屌人多數因為條友本身有問題，例如好冇禮貌咁問問題，或姐十幾分鐘內催佢幾次答

當然SC可以控制好啲自己嘅脾氣，但講到亂鳩咁屌人真係笑撚死

撇除佢啲脾氣 你唔會搵到一個咁有心既補習佬
Fb live 今年幾條片 Sam Chai&himself 自己一個準時改哂啲mock仲要出多份final mock 終極溫習班本身解完卷就算 送多你兩本精華筆記 三粒鐘堂overrun夠六粒鐘 都仲要比你班仆街屌
你話我打手又好咩都好

所以只針對佢人格上問題
其他無異議

呢啲仆街講到好似佢攞到5**係應份 攞唔撚到就係SC抵死 講到人地好似冇撚付出過咁

Tip題個班事實好on9...

Agger
我覺得SC係最有教學熱誠嘅補習老師

年年overrun到比古代扣人工比Costa屌柒都繼續堅持教唒書為止，所有past paper 連mc都有詳盡解釋，自己一個人改幾百份卷，呢啲都好難係第二個補習老師身上見倒

不過人地好似針對緊佢教錯syllabus
所以不論你地講到佢幾好，呢點錯到令學生失分已經非常on9

Tip題就算9數 唔好轉移焦點

你地真心支持佢，想佢少d比人「誤會」
叫佢改善下脾氣

咁佢屈曬機架啦

以前同佢食飯果陣已經提過，可惜

其實我想佢少啲人補
睇見佢咁chur自己都鄧佢辛苦

咁無計..
我覺得大忌...特別係學生
支持佢圍圍圍，佢繼續用呢種態度，其實都幾難受講真

咁應該態度照舊啦

巴打因住做左打手

支持既係呢個post唔係不嬲都係打手黎架咩

又啱喎

其實如果SC都頂唔順要係咁屌佢
咁你都係唔洗諗Element

其實我就見到成件事好似係你地不停提完又提 明明已經冇人講

咪轉移焦點啦 on9
關element咩事

人食屎 唔代表你要食屎
咩邏輯啊

理性討論 你就9唔搭8

我係睇到你地講既佢同我認識既佢咁大出入
先係度講下 點知我講左兩句就比人話打手

SC打手圍爐打J姐
唔洗理我地架

呢d唔撚洗理啦
回應理性討論jau ok

以前喇記隔離班同學，原來做左補習天王

Syllabus 已經冇人提
算啦我同一啲同學冇給幾分我抵死
此post已完

多謝sam chai
欣師

幫你提緊啦

係條辛x面再曲線講佢有幾好有幾好，掩蓋佢呢點唔好

所以得出佢好好既結論

我講過好多次syllabus呢樣佢責無旁貸

算啦
係我柒
冇幾分係我冇腦
如果攞5*，/5**就係sam chai 功勞
返去同佢影相

笑死 我有個fd問一問就俾sc屌佢睇清楚啲先好問問題

加上上面果個低能仔屌佢一定要inbox 鬧？
啲人憎梁振英民建聯又唔見inbox佢地嘈？
Goodest logic

我立場一早話佢態度有問題😂

你friend 有冇留低個chat?

放上嚟加密睇下

咁你個fd有冇睇清楚notes先問？ 問埋啲on鳩問題俾人鬧兩句就個玻璃心碎撚曬

巴打我都好想post
但係我唔想個friend比人私了
呃你無用我無錢收

即使on9都唔應該受到咁既對待 明白？

Sam chai last lesson 講過
STEM education 唔suppose要問人哋問題
應該自己搵答案但如果最後搵唔到佢都會解答
佢話係栽培緊我哋入大學生活
呢一點唔似一個補習老但我覺得佢幾有原則
同唔同意就見仁見智
呢一點我都想同佢道歉

Tg 睇下？

我自己就從頭都尾都提過SC態度有啲問題

只不過撇除呢樣野佢係一個好嘅補習老師

佢點屌你個fd？ 我好有興趣想知！

但係syllabus 嗰一點呢？
話知人哋係aim 4/5**
教錯就要認

呢點agger

睇佢點處理

唔需要 坦白講
我地針對佢回應態度
大前提佢已經應左 唔再係咩inspire

呢兩點先後次序有分別

痴撚線
上面咁樣都有交嗌

回應佢回覆同學一點
優點:夠快同埋answer夠personal
缺點:死人態度

希望佢之後認係自己既失誤咁就ok

鬧下都唔得 你比學校老師鬧會唔會發脾氣？

我？
我只覺得你唔洗道歉 因為你唔係因為stem呢件事做錯而道歉

最主要都係希望佢教錯野要有個回應
唔好學哂Billy Ng咁撚無用要全世界救佢

但其實好難ok
始終有同學真係咁樣失分
就算一個同學失1分都係分
唔可以blame the victim

乜撚啊
合理就鬧 唔合理時候鬧乜9啊

認左先講啦

Agger

作為補習老師收足錢都可以鬧學生？
又唔係啲咩大問題

究竟呢個po有幾多人係理性討論？

救命

我承認前一兩日對佢有人身攻擊
我道歉
但希望syllabus呢一點可以討回公道

得你一個

咪係
唔係「鬧下都唔得」，係你合唔合理啊 on99

我都好想理性 最大鑊係啲人轉移話題成日想騎劫個post

我覺得這篇文章很棒～想與你分享……

❶一士兵遭到敵軍突襲後逃到了山洞。
敵軍在身後緊追，他躲在洞中祈禱不被敵人發現。突然胳膊被狠狠地蟄了一下，原來是只蜘蛛，他剛要捏死，突然心生憐憫，就放了它。
蜘蛛爬到洞口織了一張新網，敵軍追到山洞見到完好的蜘蛛網，猜想洞中無人就走了。
【啟示】
很多時候，幫助別人同時也是在幫助自己。

❷父親丟了懷錶，他抱怨著翻騰著四處尋找，可半天也找不到。等他出去了，兒子悄悄進屋，不一會就找到了。
父親問：怎麼找到的？
兒子說：我就安靜的坐著，一會就能聽到滴答滴答的聲音，錶就找到了。
【啟示】
我們越是焦躁的尋找，越找不到自己想要的，只有平靜下來，才能聽到內心的聲音。

❸一個行者問老和尚：您得道前，做什麼？
老和尚：砍柴擔水做飯。
行者問：那得道後呢？
老和尚：砍柴擔水做飯。
行者又問：那有何差異？
老和尚：
得道前，砍柴時惦記著挑水，挑水時惦記著做飯；
得道後，砍柴即砍柴，擔水即擔水，做飯即做飯。
【啟示】
活在當下！大道至簡，平常心是道。

❹抱著你自己10公斤重的孩子，你不覺得累，是因為你喜歡、愛她；換抱著10公斤重的石頭，你肯定堅持不了多久。
【啟示】
當一個人不喜歡做某件事，就算他才華橫溢，也無法發揮；當一個人喜歡上了某件事，他發揮出來的能力會讓你大吃一驚。
所以，一個人沒有成績，不一定是他沒有能力，很可能是因為不喜歡。

❺二戰時，一猶太家庭遭到迫害，大兒子和小兒子分別去尋求幫助。
大兒子去找曾經幫助過自己的人，
小兒子去找自己曾幫助過的人。
結果卻是大兒子獲救，小兒子被出賣。
【啟示】
愛你的人，會一直願意為你付出，
你愛的人，卻不一定願意為你付出。
在現實中，真正對你忠誠的都是曾經給過你恩惠的人、愛你的人。

❻烏鴉往東飛，遇到鴿子。都停在一顆樹上休息，鴿子見烏鴉飛得很辛苦，關心地問：您要去哪裡？
烏鴉忿忿答：其實我不想離開，可是這個地方的居民都嫌棄我的叫聲不好。
鴿子好心地說：別費力了，如果你改變不了你的聲音，飛到哪都不會受歡迎的。
【啟示】
做事也是如此，改目標，不如改方式，改環境，不如改自己。

❼一頭驢子不慎掉進了枯井，眾人設法救它，都沒有成功，就決定埋了它。
驢子悲聲鳴叫，可當泥土落下的時候，它卻出乎意料地安靜了。
它努力抖落背上的泥土，把它們踩在腳下，讓自己登高一點。就這樣，它隨著泥土的抖落不斷登高，最後竟在眾人的驚奇聲中走出了枯井。
【啟示】
關鍵時刻能救你的，只有你自己。

❽師父問：如果你要燒壺開水，生火到一半時發現柴不夠，你該怎麼辦？
有的弟子說趕快去找，有的說去借，有的說去買。
師父說：為什麼不把壺裡的水倒掉一些呢？
【啟示】
世事總不能萬般如意，有捨才有得。

♥️人生要有捨有得、活在當下、有遠見，懂分享，才會安好精彩！

辛x面個條撚屌lor on99

如果SC可以出個post公開向俾佢無辜屌既人道歉
同應承脾氣好返少少
我諗大家會好gur

屌sor
Post 錯嘢

我只係議事論事姐 我話佢態度有問題係一件事
話佢教學點係另一件事 我從來無講過佢話啲野out syl係唔抵屌
只不過係班人賴地最on9最抵屌 加上我off topic 提一提 element 同 sc 做比較只係想大家理性啲 唔好以為得補SC既人先辛苦

笑撚到我

你見大部入人護航既質素啦....
On99班人

除左WX巴打

Sor

原來有人係睇到。。

似係大6個d 心靈文章😂

其實係真係sc責任
但我唔明blame sc搞到佢9分冇晒係咪真心

你一開頭就係度屌Sam Chai 屌我打手 屌我扮中立
扮乜撚野理性討論

係咪講緊我定係乜鳩alex yiu
如果係我
我自己都冇失9分
只不過呢9分有可能係因為佢而冇

呢點就🤦🏿‍♂️🤦🏿‍♂️

一致d 叫佢改善脾氣同承認syllabus問題仲好啦

講其他野off topic

呢點真係希望佢會係fb回應下

算啦 唔好再嬲啦
大家理性d la

咁撚樣都叫唔理性就返屋企含撚啦 on9

我都係屌緊個辛乜乜
冒犯到你Sorry

麻煩大家focus返
1.對學生既態度 (inbox /上堂）
2.教錯野 老點學生out syl 唔出唔考

係理性就唔撚會講得出同Element 比較啦

Element 係屎 Sam chai態度某程度都係屎

咁都好比較，帶出sc比較好都叫理性？

你唔撚係啊

真心希望sc回應
教書方面佢真係人才黎
成人上堂俾佢洗腦
今次真係衰係自己態度

你係咪覺得個個5**底 即使你無左果幾分都照5**
所以啲學生係賴地硬？ Sam Chai都可以逍遙法活？

1.我識既佢唔係咁，無證據判斷
2.抵屌
完

大佬真係其實唔關element 事
冇必要攻擊其他補習社
焦點只會越來越diffuse

一直都唔明點解element咁少學生 但一上高登就勁多人推介 fb就十萬個like
我未識人補element既勁少

所以我都想睇下啲chat

(非理性，normative statement)
但係其實我feel到佢成日都嫌三嫌四
例如嫌學生啲問題好on9

唔係你
呢9分有4 5分都係用其他chemical knowledge
而唔係真係考個個位-_-
不過咁 講還講 sc話唔考就係柒

sor表情撚 自膠

我之前都提過，有人問what is ionic bond，當一個老師上足全日堂之後有學生問呢樣野比着係你都屌唒鬼啦

但2分conc against time
我開卷嗰陣見到真係屌咗出嚟

你呢一個事例好極端

我明
屌 佢用5秒講下個graph晒多佢幾多時間
做補習醒少少

真心作為補習老師即使見到on9到無倫既問題都希望佢可以格硬忍下

屌 著撚左
都話佢大部份時間取態有問題 唔係呢d冰山一角

仲有好多，例如sba考乜，password係乜，NH4點解係+，數唔唒

當然我覺得做得補習老師就要預左有學生咁問，唔可以隨便發脾氣

其實都算有返小小良心嘅
最尾請全班食pizza同埋個個星期走去麥當勞通宵陪人溫書
不過佢實在太堅持自己認為今年最尾會出gs xprob
所以一直將好多時間擺咗喺教呢度
相反3D佢就話冇乜機會擺最尾同埋之前教過所以就教都唔教，去新生黎講好唔公平
比咁多錢走去報終極xx班點知又唔講

同埋經常話某啲題目會喺另一個課程教
曲線引人走去報多班

NH4點解係+牽涉dative covalent bond
或者人哋真係唔識

呢個我同意呀，佢嘅態度同脾氣有待改善

嗱 保持中立
佢last lesson 話過希望學生可以自己搵出答案
而有d係可以係notes搵到
我唔知關唔關事

Sorry

上面有巴打指出唔關事

應該關 頭盔術

[member[/member]
借表妹的
samchai請不要屌 係想還雙方清白

巴打唔記得閂括號

揭後一頁睇吓一版

我只係覺得唔好做乜野衰左就賴地硬 如果一開始做好自己
面對問題根本就可以有方法解決
無錯 sam chai 捉syllabus捉到走火入魔的確抵屌
我只係覺得唔好因為一樣野而抹殺一位老師所有既心血
SC係好應該出黎講返件事

個狗公on9仔我都費撚時理 人地同佢有唔同意見就話人唔理性
最撚理性就係瘋狂追撃sc

都係佢問題
因為寫得出not applicable 已經有問題

啱

你問下其他人 包括同你立場既WA巴打

我理性定你理性？

麻煩大家睇一睇:
Sam chai 上堂話單數年份唔會出好多order of reaction 只會大部份出arrhenius equation
所以佢係最尾1版抄左一個summary
但一版話conc against time out c
佢上堂都完全冇講

你個句 因為element 好難頂
所以sc唔算難頂

同佢人格有問題完全無關係；反而離題

離題仲有理性可言？

sulphur 嗰題 ? 唔知symbol stand for咩

單雙數年份呢個真係衰on9

你睇吓表妹份筆記嗰一版都完全冇highlight
因為佢上堂真係冇講過

佢係S嗰一條打差我知道點解
因為sam chai said core 唔會咁樣考
Only appear in in chem
但有人指出係考評局搬龍門

巴打你直接問你表妹啦
我唔想解釋

not applicable for a short period of time 咋喎
利申 ce chem b 唔識

我叫你睇summary 嗰一版啊屌你老母
又話還雙方清白吧

我一直都只針對佢人格同syllabus

我無拉佢落其他水，反而仲會讚佢教學可取

錯就屌啦 唔撚認

我已經打左 唔信自己睇

屌我潛水啊
班友都戇撚鳩

我表妹讀書好叻 佢同同學都識答
佢話 正常都會睇下所有野 唔小心都記埋
我又不在場所以都唔知點comment

係度討論都冇意思

希望Sc會回應下

再下一頁
Summary

關我撚事屌你老母

下一頁呀summary last box 巴打

我夠無話Sam Chai係syllabus 個度唔抵屌啦
我話佢態度確實有問題
係你條on9話我曲線幫sc咋 仲屌鳩我
睇野睇啲唔睇啲 唔撚認個個係你

對唔住巴打 我唔清楚啲notes咩位

屌 又fail左member mode

澄清番
Zeroth order 嗰一格純粹係你表妹自己補充
佢上堂係冇畫到zeroth order
亦都冇話過要讀

呢度要幫sam chai

仲有咩想對質?

不嬲都話hkea呢一題係搬龍門

屌
唔係你無啦啦彈句Element
我點會咁講啊

比著你係我，我無啦啦講d野轉移sc抵屌既事，你都會覺得我偏幫sc la

係咪承認sam chai 話係out c

冇comment 過

你去你表妹個一本an chem part 4 page 95
睇吓係咪ppt titration not required in dse

想問返佢表妹
"照睇下啦"係sc叫佢寫定佢自己寫
分別可以好大

自己睇到啦
Conc against time not required in dse

我無睇少到；我緊係知你有屌

只不過你最後再加句sc vs Element 好易令人誤會

就係咁

呢個係你以己度人姐 正如我之前所講唔好做乜野衰左就第一時間賴人
做好自己先啦
你係咁唔代表人人都係咁

頂 你又岩既
但我諗唔明點解你要比較呢兩舊屎jeh

Study bye

朱古力味既屎同屎味既朱古力 總有一邊會有人揀 揀左一邊唔代表另一邊係錯既

教左我做Gym先啦

Wu cfu

你咁想要道歉？點解唔自己inbox將你今日響連登講過既野一次過屌柒返佢？係度嘈有撚用

Cfu

點解要話佢2個係屎

唔代表

只不過對佢有問題人格無意義jeh...

唔撚好意思喎
係我賤格得未

我係擺明狙擊架啦, 反正考完試無野做
佢回應得好好睇睇既我咪收皮

上連登想攞返公道
俾人屌翻轉頭
算數898
此post已完

佢話 I can't remember these subtle things ar
我 咁你啲fd有冇寫
佢之後話有 不過佢地啲女仔好中意幫人寫埋 會寫啲咩加油呀 睇下啦 重要呀 係對方本notes 到 所以就唔知佢有冇講

另外 我表妹同佢朋友一干人等係唔會理not required照睇
所以今次冇受影響

佢話ppt titration not required 都好 啲數比埋黎又係咁計咁做

所以唔好攞佢黎作準

姐係你覺得sam chai係無教錯到?

事實係明顯話out sy 但出左
冇上過佢堂所以唔知佢平時係點教錯
問表妹佢係覺得佢冇損失所以冇要追究嘅意圖 都好正常

你表妹話無 我可以理解
但好多學生都話有wo

我係覺得我表妹算中肯所以先問佢咋
因為佢都係是但搵個人黎補 唔係啲咩護主死忠
我諗有一部分人同佢差唔多諗法

都係果句啦 一部份人無影響 但係都有大部份人比佢害到
所以

公道啲講 上年佢都有貼中唔少冷門野
E.g. Definition of enthalpy change個啲
佢係一路貼中未fail 先會咁有自信 同肯定邊啲考 邊啲唔考，不斷貼題玩心理

今次佢當買個教訓，唔好再貼咁多，正正路路清concept 咪算囉

P.S 佢嘅教學能力係見過最高嘅補習佬

tip錯都算啦 無人會怪佢
可唔可以放返係重點度呀?

點解啲人睇啲唔睇啲咁蠢..

我一直都覺得sam chai成日玩捉考評局路好易玩出事 ..

有邊個補習老師唔係玩呢啲？ 應該咁講 補習有一部分人既心態就係想有人幫佢捉考評局路

不過講真 我補kelvin lau果時好似真係冇咩點tip過題

Element 都唔貼
利申 補曬
補kl elective

反而kl 係不斷in chem 內，係到教我地佢自創hkeaa仲未出過既問法
Eg mole <> activation energy 個題

Kl 話做人要老實 唔會亂tip題

做人要走歪

冇讀Chem 剩係聽kl 講野 d 談吐 都覺得佢係一個好老師 有時燈塔d 老師開live 佢連唔係自己學生 問Chem 野都答 仲要唔係Hea 答

我有個friend唔係佢學生照wts佢問問題都肯答

另我諗起cw sham
又係一樣咁好人

屌 收皮啦kelvin lau
我補左佢3個月
之後問佢問題 佢叫我出示學費單
我俾張11月既佢
佢話一定要今個月
痴撚線

就算sam chai話out-c都照睇
當學新野都唔錯

2015 dse
打手死全家